而家藍絲將兩單唔同嘅印尼抗爭放埋一齊講？

印尼學運

巴布亞獨立運動（開槍個單）

藍屍: 總之人地警察就會開槍殺人啦 理閪得咁多

印尼學運起源係抗惡法，同人權、貪污、自由、宗教相關，涉及成嗰印尼。

西巴布亞事件起源係印尼政府對巴布亞人嘅歧視、當年強行吞噬西巴，西巴資源大部分落入爪哇人手上等。

但唔止廢藍，好多人都分唔清兩單，西巴嗰單係印尼獨立日開始爆發，情況同08年新疆烏魯木齊騷亂相似，一樣被指有海外分離組織煽動。

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦